[
    {
        "id": 1670,
        "question": "Bir ülkede ayrı soydan veya inançtan olan ve sayıca az bulunan topluluk",
        "letter": "A",
        "answer": "Azınlık"
    },
    {
        "id": 1709,
        "question": "Karaoğlan lakaplı eski türk siyasetçi",
        "letter": "B",
        "answer": "Bülent Ecevit"
    },
    {
        "id": 1653,
        "question": "Yeryüzünü fiziksel, ekonomik, beşerî, siyasal yönlerden inceleyen bilim",
        "letter": "C",
        "answer": "Coğrafya"
    },
    {
        "id": 544,
        "question": "Derme çatma çadır, göçebe çadırı",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çerge"
    },
    {
        "id": 1152,
        "question": "En son il olan şehrimiz",
        "letter": "D",
        "answer": "Düzce"
    },
    {
        "id": 202,
        "question": "Bir devleti başka bir devlet katında temsil eden kimse, sefir",
        "letter": "E",
        "answer": "elçi"
    },
    {
        "id": 226,
        "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
        "letter": "F",
        "answer": "facia, feci"
    },
    {
        "id": 243,
        "question": "Sonradan verilecek bir ceza ile korkutma, yıldırma, tehdit",
        "letter": "G",
        "answer": "gözdağı"
    },
    {
        "id": 254,
        "question": "Zarla oynanan oyunlarda zarların tek benekli yönlerinin üste gelmesi",
        "letter": "H",
        "answer": "hepyek"
    },
    {
        "id": 1817,
        "question": "Bir kardeşini de beraberinde getiren bebeklerin birbirine göre varoluşsal durumu",
        "letter": "İ",
        "answer": "İkiz, ikizlik"
    },
    {
        "id": 1499,
        "question": "Yanan şeylerden artakalan toz madde",
        "letter": "K",
        "answer": "Kül, küller"
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
        "letter": "L",
        "answer": "lisans"
    },
    {
        "id": 1947,
        "question": "Yıldızların durumundan ve devinimlerinden anlam çıkarmak suretiyle, falcılık yapan kişi",
        "letter": "M",
        "answer": "Müneccim"
    },
    {
        "id": 1524,
        "question": "Çağırma, bağırma, seslenme",
        "letter": "N",
        "answer": "Nida"
    },
    {
        "id": 761,
        "question": "Canlıyı oluşturan organlar bütünü",
        "letter": "O",
        "answer": "Organizma"
    },
    {
        "id": 364,
        "question": "Yalnız bir kişiye, bir şeye ait veya ilişkin olan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özel"
    },
    {
        "id": 1014,
        "question": "Resim ve fotoğrafta duruş",
        "letter": "P",
        "answer": "poz"
    },
    {
        "id": 1028,
        "question": "Rüşvet veren kimse",
        "letter": "R",
        "answer": "Raşi"
    },
    {
        "id": 418,
        "question": "Sefalet çeken, yoksul",
        "letter": "S",
        "answer": "sefil, sersefil"
    },
    {
        "id": 1688,
        "question": "Güneş doğmadan az önce beliren aydınlık",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şafak"
    },
    {
        "id": 709,
        "question": "Bildiri, haber verme",
        "letter": "T",
        "answer": "Tebliğ, Tebliğ etme, Tebliğ etmek, Tebligat"
    },
    {
        "id": 1564,
        "question": "Aklında kalmamak, hatırlamamak",
        "letter": "U",
        "answer": "Unutmak, unutma"
    },
    {
        "id": 849,
        "question": "Bilim yada sanat alanında üstün bilgisi ve yeteneği olan kimse",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstad, üstat"
    },
    {
        "id": 471,
        "question": "Bir işi yerine getirmek için verilen söz",
        "letter": "V",
        "answer": "vaat"
    },
    {
        "id": 1553,
        "question": "Birçok kimsenin veya nesnenin bir araya gelmesiyle oluşan kalabalık, küme, kitle, kütle",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yığın"
    },
    {
        "id": 1145,
        "question": "Hor görülme, alçalma",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zillet"
    }
]